銅鑼灣髮廊掠四萬 瑞和街殘廁分贓 三青年獲輕判

瑞和街到底有咩吸引力

DCCC 387/2017
[2018] HKDC 71
香港特別行政區
區域法院
刑事案件2017年第387號
----------------
香港特別行政區
訴
王喜潤 WONG Hi-yun （第一被告人）
劉振豪（又名劉豐源）LAU Chun-ho (a.k.a. LAU Fung-yuen) （第二被告人）
黃子豪 WONG Tsz-ho （第三被告人）
----------------

主審法官： 區域法院法官陳廣池
日期： 2018年1月3日
出席人士： 律政司檢控官阮慧儀小姐，代表香港特別行政區
法律援助署委派的許享明律師事務所律師許享明先生，代表第一至第三被告人
控罪： 入屋犯法罪（Burglary）
----------------

判刑理由書

----------------

1. 三名被告承認一項入屋犯法罪，被判罪名成立。由於各名被告的年紀，本席要索取有關的報告，將判刑押後至今天，1月3日。

2. 控方的案情指出，一間叫Hair Corner髮廊於銅鑼灣告士打道世貿中心內營業，營業時間是每日上午10時至晚上10時。髮廊有正門及後門，而後門是連接載貨升降機和後樓梯。

3. 2017年2月10日晚上10時許，髮廊職員關上髮廊正門的電動閘，上鎖後才離開。

4. 在2017年的2月11日早上大約9時許，髮廊的清潔工人返回髮廊，發現髮廊曾經被人搜掠。在接待處其中一個上鎖的抽屜地方存放總共港幣$40,700多元的數日的收入以及現金$2,000元。這些現金都被人偷去。

5. 另一方面，經理室在接待處的後面，需要密碼才能夠進入。在經理室內一部價值約$2,800元的手提電腦和一套價值$13,000元左右的閉路電視系統，包括一個顯示屏和硬碟都不翼而飛。髮廊估計損失總共是港幣$58,000多元。

6. 世貿中心的閉路電視拍攝到第一、第二及第三被告在案發當晚晚上11時16分左右，乘搭載貨升降機到9樓。在晚上11時43分，閉路電視攝錄到第一至第三被告經後樓梯離開9樓，到地下垃圾房。警員向髮廊的經理展示有關的閉路電視片段。髮廊經理認出片段內其中兩名男子就是第一和第三被告。他們都是髮廊的員工。

7. 在髮廊附近的「7-11」便利店和惠康超級市場的閉路電視亦拍攝到第一、第二、第三被告在案發當日晚上10時30分左右，在店內購買口罩和手套。

8. 2017年2月11日晚上7時許，第一被告返回髮廊。第一被告在警誡下說第三被告沒有錢用，於是叫第一被告人幫他爆竊。第一被告亦說他的朋友（即是第二被告）也有參與爆竊，而第二被告正在前往髮廊找第一被告。第一被告承認取去$14,000元，並且把偷去的閉路電視系統棄置在住所附近的垃圾房。他其後從外套拿出一個褐色袋，內有現金$14,000元。

9. 同日晚上8時左右，第二被告回到髮廊。第一被告向警察指出第二被告的身分。警員拘捕第二被告，並且從他銀包內找到現金$1,350元。

10. 第三被告在2017年2月12日凌晨2時許，在落馬洲管制站被截停和拘捕。警員在第三被告身上找到現金$9,120元。

11. 2017年2月11日，第一被告在錄影會面中承認下列事項：

(1) 他是第二被告的好朋友，和第三被告是同事。2017年1月某個晚上，第三被告對他說沒有錢用，提議他們2月中入髮廊爆竊。因為他們要人把風，所以叫第二被告加入。第一、第二、第三被告在2017年2月某一個晚上討論計劃；

(2) 案發當晚10時30分左右，他們三人會合，準備工具去髮廊爆竊。他前往惠康超級市場購買手套。第二被告則前往7-11便利店購買口罩；

(3) 晚上11時左右，他們乘搭載貨升降機前往髮廊的後門。他和第三被告弄斷門柄，並用門柄將門撬開。然後他和第三被告進入髮廊，而第二被告則留在後門外把風；

(4) 第一被告和第三被告用鎖匙打開接待處的所有抽屜，取去抽屜內的錢。他知道鎖匙放在哪裡。他然後按第三被告的指示，輸入經理室的密碼。由於他們害怕閉路電視拍攝到有關的影像，於是亦把閉路電視系統一併拿走；

(5) 他們用後樓梯離開大廈，然後乘的士前往北角，再轉乘另一輛的士前往觀塘康寧道公園。他們然後前往瑞和街的傷殘人士公廁瓜分贓款。第一被告分得港幣$19,000元，並把港幣$5,000元給第二被告。第一被告然後在康寧道垃圾站丟棄閉路電視系統和所穿的外套。

12. 2017年2月12日，第二被告在錄影會面中承認下列事項：

(1) 他認識第一被告五至六年，只見過第三被告兩至三次。2017年1月底，第一被告問第二被告有沒有興趣一起去爆竊，承諾如果他負責把風，會給他$5,000元作報酬。第一至第三被告在2017年2月8日在遊戲機中心會面和商討。第一被告在2017年2月9日向第二被告表示，第三被告想在2017年的2月10日進行爆竊；

(2) 案發當日晚上11時左右，他們在遊戲機中心會面，然後前往7-11便利店及惠康超市購買口罩和手套；

(3) 他們從後樓梯前往髮廊。第一及第三被告入內爆竊，第二被告在外把風。第一和第三被告在五、六分鐘之後出來；

(4) 他們三人乘搭的士前往北角，再轉乘的士前往觀塘，在瑞和街公廁內瓜分金錢。第一被告給他$5,000元，他已經用了一部分，只剩下港幣$1,350元。他們將閉路電視系統丟棄在第一被告住所附近的垃圾站；

(5) 由於他害怕被認出，因此，把背囊及當時所穿著的衣物棄掉。

13. 2017年2月12日，第三被告在錄影會面承認下列事項：

(1) 2017年1月底，他對第一被告人說沒有錢用，第一被告提議他們入髮廊爆竊。因為他們要人把風，所以第一被告後來叫第二被告加入。他們約在一星期前在遊戲機中心討論計劃；

(2) 案發當天，他在晚上9時左右離開髮廊，在遊戲機中心和第一及第二被告會合。在晚上11時，他們更換衣服、準備工具，並且前往惠康超級市場購買手套和口罩；

(3) 他們乘搭載貨升降機到髮廊。他們三人嘗試把門拉開，後來用門柄把門撬開。第一被告找到鎖匙，用來打開抽屜，從接待處取去現金港幣$40,000元。第一被告然後輸入經理室的密碼，取走一部錄影機、一部手提電腦和一些閉路電視設備。只有他和第一被告進入髮廊，第二被告負責把風；

(4) 他們然後沿後樓梯往下走，乘搭的士前往北角，再轉乘另一輛的士前往觀塘。他們然後前往瑞和街的傷殘人士廁所瓜分贓款。第三被告和第一被告各分到港幣$14,000元，而第二被告則分到港幣$11,000元；

(5) 他們拆毀閉路電視系統，連同案發時他所穿著的衣物一同丟棄在康寧道的垃圾站；

(6) 他因為在髮廊工作不受到尊重，才一時憤怒衝動犯案。他被捕時，在身上找到的款項只剩下港幣$9,000元。

對有啲人黎講其實無乜特別
例如：世清 去都唔想去

求情理由

14. 辯方說三名被告同意受害髮廊損失現金$42,769元，而有關的電子儀器或者設備的金額在折舊後，大約是$7,900元，總數約為$50,669元。三名被告願意賠償受害人部分的財物損失。

15. 第一被告現年19歲，而有關的報告已經詳細道出第一被告的背景。辯方說第一被告希望入獄，而不想被判入教導所。第二被告現年18歲；第三被告現年21歲，他們的背景在報告中亦有詳細的描述。第二和第三被告各自呈上求情信。辯方說第三被告亦希望能夠坐監，不是進入勞教中心。

判刑
16. 第一被告現年19歲，7歲的時候來到香港，中三程度，與父母和妹妹同住。在2015年2月有一項串謀搶劫的定罪，被判入更新中心，在2015年10月離開。第一和第三被告曾經是被爆竊的髮廊的員工，他們自然熟悉爆竊單位的環境，亦能夠用密碼進入髮廊的經理室，偷取那手提電腦和閉路電視系統的設備。明顯地，他們在經理室內找不到現金和其他值錢的東西。他們在接待處偷取了$42,000多元現金。第一被告在商議後，願意賠償$3,000元。有關報告指第一被告適合進入教導所。

17. 第二被告現年18歲，中二程度，他在2015年2月亦同樣地和第一被告因為串謀打劫罪，而被判入更新中心。可惜的是第二被告未能夠珍惜機會，改過自新，反而再被第一以及第三被告誘使，而共同犯案。報告建議第二被告進入勞教所。第二被告的求情信說他現在才知道疏忽了對家人的關懷，不會令母親和家人失望，不再做違法的事情，而且會切實反省，希望事主原諒。第二被告亦在商議後，願意賠償港幣$3,000元左右。

18. 第三被告現年21歲，中午程度，未婚，和家人同住。第三被告有一段坎坷的童年，由外婆養育。第三被告在2008年曾經牽涉在一宗搶劫案，但第三被告最後得到兒童照顧及保護令。第三被告並沒有珍惜機會，重新做人，在2013年3月干犯偷竊罪，被判入更新中心，現在更加夥同另外兩人爆竊自己工作的髮廊。無論第三被告對髮廊僱主如何不滿，這都不是犯案的藉口，更不是求情的理由。第三被告在求情信中說他在還押期間反省，感到慚愧和擔心家人。第三被告因為這件事，令家人，特別是家姐負上重擔，對不起母親。第三被告說他感激他的師傅，令他在工部上能夠振作，承諾他會「做一個無時無刻都帶著智慧和腦子的人。」第三被告願意賠償大約$3,800多元。

19. 明顯地，第一和第三被告都是主謀者。他們爆竊自己僱主的髮廊，在一定程度上是破壞誠信，亦是加重刑責的因素。但是法庭對三名青少年犯的判刑無論在立場、原則和宗旨，都對年長的罪犯有所不同。法庭希望青少年犯案者能夠痛定思痛，重新做人，成為社會守法的一份子，真正地對社會有所貢獻。因此，本席會因循有關報告的建議，判第一被告進入教導所，而第二和第三被告進入勞教中心。

20. 本席亦簡化有關的賠償頒令。第一被告、第二被告、第三被告每人要賠償港幣$3,000元給受害人，一星期內交付。本席相信有關的賠償金額雖然不能夠全數賠償受害人髮廊的損失，但是這表示三名被告人的悔意，亦令法庭相信三名被告會秉持承諾，重新做人，不會浪費青春，不會再使家人擔心，做一個有「智慧」和有貢獻的社會的一份子。

陳廣池
區域法院法官

2017年12月20日
上訴人何毓桓（56歲）1993年因械劫案被判囚25年，之後多次被加刑。他前年4月在石壁監獄內以壓紙石襲擊兩名南亞裔囚犯，導致其中一人顱底及顳骨骨折，右耳出血，昏迷兩天才恢復知覺，今年初認罪加監37個月。

上訴庭副庭長楊振權今甫開庭便表示，上訴人於原審時認罪，質疑其就定罪提出上訴的理據。上訴人一度指是因涉案兇器壓紙石被警方掉包，認為「根據比例」該石頭不應這麼大，基於「疑點歸於被告」，欲推翻認罪。惟楊官指無論涉案石頭的大小如何，只要上訴人承認曾以石頭襲擊他人，即屬認罪，不接納其定罪上訴理據。

上訴人隨即就判刑上訴陳辭，並在陳述理據前指「有個急切問題」，請求楊官解答「（原審法官）陳廣池係咪大陸新移民？」上訴人解釋稱，原審法官當時拒絕讓他求情，審案作風和手法如同內地法官，對他非常不公平，故須了解對方是否新移民。

楊官聞言仔細閱讀當日庭上錄音文本，發現上訴人有近19頁的求情說話，「唔係唔畀你講，係講咗好多」。上訴人堅持當時求情說話不多，「唔係十幾頁，我講咗唔夠十分鐘之嘛」。

楊官表示，事實上其求情是講述犯案動機，對判刑並不太重要。上訴人反駁稱，原審法官不聽取其求情，判刑時根本無考慮他犯案的「無奈心情」，又質疑原審法官的做法「好似大陸啲官咁」。

楊官聞言不禁笑稱：「咁你又唔好詆譭大陸啲官」，上訴人即表示「我睇報紙係咁講，長沙、佛山啲官唔畀求情就判刑」。楊官唯有指出，內地法庭的事務與本港無關，他亦不清楚內地法官如何審案，上訴人則重申「你睇陳廣池就知！」

楊官聽後笑而不語，轉移談及上訴人就判刑上訴的另一理據，即其中一名事主根本無受傷，現時判刑明顯過重。上訴人一度指該罪的最高刑罰為15個月監禁，楊官則指應為3年，質疑上訴人「你仲識過我咁喎」，又強調事主有紅印傷勢，並非完全無傷。

上訴人其後又突然指楊官未回答其問題，「你仲未答我陳廣池係咪新移民！」楊官表示不會回答不相關的問題，又指本港法官有接受過許多訓練；上訴人即質疑：「呢個世界好多卧底嘅」。

楊官最終以上訴人的理據無可爭拗之處，駁回其上訴，並向他解釋可再向3位法官列席的上訴庭提上訴。上訴人聞言稱明白，但認為不用如此「麻煩」，「我直接向你上訴，你係咁意幫我減番兩三個月，我上嚟好辛苦㗎！」惟楊官指他無權「係咁意」減刑，其後不容上訴人再多說，即宣布散庭離去。

第210章 《盜竊罪條例》 ── 第11條 入屋犯法罪

11.入屋犯法罪
(1)任何人如作出下列事項，即屬犯入屋犯法罪 ——
(a)作為侵入者進入任何建築物或其部分，意圖犯第(2)款所述的任何罪行；或
(b)作為侵入者在進入任何建築物或其部分後，偷竊或企圖偷竊在該建築物或其部分內的任何東西，或使或企圖使在該處的任何人的身體受到嚴重傷害。
(2)第(1)(a)款所提述的罪行是 ——
(a)偷竊在該建築物或其部分內的任何東西；
(b)使在該處的任何人的身體受到嚴重傷害，或強姦在該處的婦女；及
(c)非法損壞該建築物或其內的任何東西。
(3)第(1)及(2)款中對建築物的提述，亦適用於有人居住的車輛或船隻，而不論在任何該等車輛或船隻居住的人是否在該車輛或船隻內，該提述仍適用。
(3A)第(2)(c)款中對非法損壞建築物內的任何東西的提述，包括——
(a)非法地導致該建築物內任何電腦，以並非該電腦的擁有人或他人代該擁有人所設立的電腦運作方式運作，即使該非法行為並不損害該電腦或在該電腦內所保存的程序的操作，亦不損害在該電腦內所保存的數據的可靠性；
(b)非法地更改或刪除該建築物內任何電腦或該建築物內任何電腦貯存媒介所保存的任何程序或數據；及
(c)非法地將任何程序或數據加入該建築物內任何電腦或該建築物內任何電腦貯存媒介內。 (由1993年第23號第6條增補)
(4)任何人犯入屋犯法罪，即屬犯罪，循公訴程序定罪後，可處監禁14年。

跟住拎把爛遮要坐監

法官陳廣池開庭前嚴肅提醒公眾，法庭乃莊嚴地方，嚴禁任何人叫囂、大叫政治口號等。陳官看見公眾席上有老人戴口罩，隨即命令他除去口罩，並說希望公眾人士尊重法庭。

罪惡之街
世清都係因為做良好市民先笠水

gta大茶飯時代來臨

ok 我笠了

勞教中心聽講最難頂

單野好撚ON9

無厘頭

牙世個屎忽啲字瘡比啲獄友屌爆喇

世貿中心係咪即係世清中心

瑞和街係咪新九龍城寨來

又打交又打劫咁

打劫咋，打交都打唔成，咪屈

打唔成交去打劫
三青年 = 宇清世清N賓

咪屈，last果件柒頭唔係衰呢單

NBEN暗器系

佢觀塘區慣犯, 宇清世清做野點都要分一份俾佢

搞清楚先唔該，世青係無做野，咪屈

26歲男瑞和街電競中心傷人 判監30個月 (案件編號：DCCC 142/2018)

好危險
比我都唔敢去

世清有先見之明

又25世清

葛咸城

就嚟三周年

怕俾人老笠

on99

？

識轉taxi坐但係犯咁多低級錯誤

教導所同勞教中心有咩分別

何毓桓一眼睇穿共諜

陳廣池先生的簡歷如下：

一九五八年在香港出生。一九八六年及一九八七年分別取得香港大學法學學士學位及法學專業證書。一九八七年在香港獲大律師資格，同年加入當時的律政署為助理檢察官，一九八八年和一九九一年先後晉升為檢察官和高級檢察官，並於二○○二年晉升為副首席政府律師，同年出任高級助理刑事檢控專員。

標少2017年12月21日 下午3:25
多咗新移民, 認真揾個新移民官審案, fair enough.

要求香港真雙普選作為第二階段中美貿易協議一部份

要求香港真雙普選作為第二階段中美貿易協議一部份

而家美帝要求強国簽左第二階段先撤關稅
所以強国一定要被迫情況下同美帝簽協議
香港要搭順風車

另外, 所羅門聯署:

想知

講個笑話
香港法官